好好活著

再次聽見有年青人輕生，心裡實在難過，只希望不要再發生這樣的事情，所以想跟還在生的絲巴打説些話。
在我年輕的時候，曾有一段日子，覺得我的世界彷佛停留在沒有窗戶的陋室自中，永遠也看不到出路，但原來只要人還活著，便會深深地體會到，所有事情都是會過去的，總有某條出路就在拐彎處，即使這一刻看不出來。
人生就像一所學校，我們每個人都需要從中去學習、去體驗、去領悟人生的課題，不要因為課程艱深嚴苛而逃學，從這刻起，把你的生活當成挑戰，一點一滴，凝聚個人力量，讓生命活得完整。

我不是什麼聖人，有時候也真的好想那些蛇鼠共匪俾雷劈俾天收，然而，情緒激動第一個影響的必然是自己，負能量太高對身心只有害處，請好好找方法舒緩情緒,例如打坐冥想、聽聽alpha 腦波音樂，又或是看看中共滅亡的預言等⋯⋯療愈一下身心。

生命是人生中最珍貴的禮物，曾經看過一本書，其中有兩句話，我一直銘記於心：
在你這奢華的生命旅程中，你已擁有一切所需的。
真實的經驗就是成為一個人，唯一所需要的條件就是活著。